袁國勇：或接收病人銀紙文件染疫

其實銀紙真係好污穢, 找錢番尼又唔可以唔袋, 用電子支付至少減咗層接觸先啦

袁國勇特意提到有一個可能性值得考慮，指3名職員主要負責收銀以及接收眼科病人文件，即使病人和職員之間有玻璃阻隔，但仍會接觸病人的金錢和文件，而他們每日所面對的眼科病人人數至少有200人。袁國勇認為，如果有一名病人帶有病毒，而職員接觸這名眼科病人的金錢或文件後，不注意衛生觸摸眼睛或未洗手進食，便有機會透過非直接接觸感染病毒。

袁國勇亦就「金錢染疫」的可能性闡述更多。他指，與其他地區相比，香港在電子支付方面比較落後，過往他擔任其他公職時，已經提出街市和的士不應使用現金交易，但他明白遠水不能救近火，強調目前市民最重要的是應該注意衛生，不要前往餐廳堂食，「一除低口罩就最危險」。

全境封鎖

返工都唔驚，驚銀紙文件？

我願意接收所有 有武肺嘅銀紙

林咩話返工唔會有事，搭車唔會有事，去書展唔會有事，去海洋公園唔會有事，6點前食完野就唔會有事

銀行分行gg

醫院收錢d 人有幾可比現金呀？
咪又係比卡

染病個幾個中招係可能佢地一齊食飯
或者收工一齊去玩，點會話你知丫

（搵到第三波零號病人）內河碼頭有不少獲豁免檢疫的船員進出

點解一定係喺眼科中心感染?
出街食飯，染咗
再傳畀同事，都有機會

跟隊ok?

痴左線, 3月果陣20-30單都wfh, 今次要到60先wfh

咩都有機會啦, 出街就有機會瀨野, 而家收銀紙就好似拎左人地用完嘅紙巾咁嚴重, 所以先話用電子支付咋嗎

八達通, 信用卡 都可以無接觸付款, 不過要收charge好多小商戶唔肯用, 仲有好多廢老冇信用卡, 但係冇信用卡都一定有八達通, 如果唔係點樣$2坐車?

外國唔一定要有信用卡, 但差不多人人都有debit card, 一樣可以用paywave

如果係用銀紙去播毒, 咁7仔, 超市, 快餐店同銀行都好危

公立幾百蚊，一係八達通，一係現金

肯定有支那小粉紅衝入嚟：
叫咗你哋用QR曲

冇